\correction
%
\réponses
\begin{enumerate}
\item \aide{Lisons attentivement les documents…}
	Le symbole de l’énergie est $E$ et son unité est le joule.
	\attention{Joule, se prononce \textit{djoule} en anglais, mais les francophones prononcent « joule » comme cela s’écrit !}
\item \aide{Lisons attentivement les documents… Encore !}
	Il est impossible de créer de l’énergie !
	\attention{Ici, nous parlons d’un système fermé ! Comme l’Univers par exemple…}
\item \aide{Une source est dite « d’énergie chimique » si elle fournit des espèces chimiques permettant des réactions chimiques…}
	Les sources d’énergie chimique sont le pétrole, les gaz naturels, le charbon, mais aussi la biomasse.
	\attention{Soulignons que toutes permettent des combustions libérant beaucoup de gaz à effets de serre… Elles participent grandement au réchauffement climatique !}
\item \aide{Que recevons-nous du Soleil, cette grosse boule jaune ?}
	La source « solaire » délivre de l’énergie de rayonnement !
	\attention{Soulignons que la source du Soleil, elle, est nucléaire !}
\item \aide{Comment fonctionnent les barrages hydroliques ou les éoliennes ?}
	Les sources hydroliques et éoliennes sont basées sur le mouvement — respectivement de l’eau et de l’air — c’est de l’énergie cinétique !
\item \aide{Les termes attendus ne sont pas mentionnés dans les documents, mais font partie du langage quotidien.}
	Certaines sources sont épuisables — le pétrole, les gaz naturels, le charbon et l’uranium — et d’autre sont renouvelables — biomasse, solaire, hydrolique et éolienne.
\end{enumerate}